[John Linux Only] DSVPN: A Dead Simple VPN

見到有個用TCP o既VPN, 非常簡單,得幾個C file,不過就只有Linux 同 Mac Client

xubuntu 18.04如是就可以compile出o黎

sudo apt-get install git

git clone https://github.com/jedisct1/dsvpn.git

cd dsvpn

sudo apt install build-essential make

make

搞掂

用法copy & paste

DSVPN uses a shared secret. Create it with the following command:

dd if=/dev/urandom of=vpn.key count=1 bs=32

And copy it on the server and the client.

If required, keys can be exported and imported in printable form:

base64 < vpn.key
echo 'HK940OkWcFqSmZXnCQ1w6jhQMZm0fZoEhQOOpzJ/l3w=' | base64 --decode > vpn.key

Example usage on the server

sudo ./dsvpn server vpn.key auto 1959

Here, I use port 1959. Everything else is set to the default values. If you want to use the default port (443), it doesn't even have to be specified, so the parameters can just be server vpn.key
Example usage on the client

sudo ./dsvpn client vpn.key 34.216.127.34 1959

This is a macOS client, connecting to the VPN server 34.216.127.34 on port 1959. The port number is optional here as well. And the IP can be replaced by a host name.
That's it